<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>nothing on 跨出界 - 技术分享</title><link>https://fun2ex.com/tags/nothing/</link><description>Recent content in nothing on 跨出界 - 技术分享</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 10:38:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fun2ex.com/tags/nothing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>读后感 - 01</title><link>https://fun2ex.com/posts/nothing-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2019 10:38:11 +0800</pubDate><guid>https://fun2ex.com/posts/nothing-01/</guid><description>&lt;h2 id="起源">起源&lt;/h2>
&lt;p>「你了解自己吗？」&lt;/p>
&lt;p>「你能说出自己的缺点和优点吗？」&lt;/p>
&lt;p>这两句话对我的印象很深刻，在某次问题讨论上，某人在发现我存在着某些非常严重缺点的时候提出来问题。&lt;/p>
&lt;p>第一个问题我的第一反映回答了：是。&lt;/p>
&lt;p>第二个问题，却让我突然间恐惧和不自信起来，因为我发现我自己词穷了。我居然说不出来自己有哪些缺点，有哪些优点。一个人连自己自身的优缺点都没办法清晰的认知，从何谈改进，从何谈承诺，从何谈未来。&lt;/p>
&lt;p>何以能说要变成一个更好的人。&lt;/p>
&lt;p>举个例子，你一直走在一条布满陷阱和诱惑的路上，一路走来磕磕碰碰，一次再一次的踩入一样的陷阱，被一样的诱惑吸引停留，虽然大部分时候最终也到达了终点，但却是比别人花费了更多的时间与精力，得到了与他人一样甚至于逊于他人的结果，也从来没有总结和分析过这样的原因。那是不是以后走上了一条错路就再也纠不回来了呢？&lt;/p>
&lt;p>时间有限，精力有限，世界很精彩，不应该把时间浪费在这些低效和拖累自身的事情上。从自身的角度出发，当前最重要的一点就是：正确的认识自己。&lt;/p>
&lt;p>认识自己是一个很痛苦的过程，很多时候你不愿意面对各种你所唾弃的缺点，并且会给自己暗示：这不是真正的我。但是你得尝试接受这样的自己，然后警惕这样的自己，进而改变自己。这些缺点不应该成为你的绊脚石，应该把它作为你的战绩。&lt;/p></description></item><item><title>为什么大多数人需要仪式感</title><link>https://fun2ex.com/posts/about-the-sense-of-ceremony/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 18:09:38 +0800</pubDate><guid>https://fun2ex.com/posts/about-the-sense-of-ceremony/</guid><description>源起与跟小仙女聊天时候讨论了一下有关「仪式感」的内容，扩展理解了一下，发现挺有趣的。记录一下自己的想法。
PS：不讨论「宗教/文化」层面的「仪式感」，只是想从心理学的角度来讨论一下。
什么是「仪式感」 按照我自己的理解尝试解释一下：「仪式」会赋予某一时间段内发生的特定事件「与众不同」的意义，而仪式感便是在仪式之中产生的体验感。直白的说，就是让你的每一个时刻，都跟以往的时刻不一样。
同理还有一个叫「小资」的概念，我觉得这俩是有区别的。区别在于，「小资」是在自己能力水平范围内，尽量用最好的。而「仪式感」是在你可行的范围中，让自己的每一刻有改变发生。
这几天在读「全情投入」时，看到一个例子：
快速转换工作思维和生活思维 - 魔力台阶
”现在，听好了，虽然你自己不知道，但那些台阶是有魔力的，能把你从冷酷的商人变成顾家的男人，走上第一阶台阶的时候，你就把工作抛到了脑后，它会从你的脑子里面彻底消失。电话、会议、协议、客户、战略，还有必须记住的事情，统统都会消失。&amp;quot;
&amp;ldquo;第二步，你要清空自己。你的大脑会变得空空如也。踏上第二阶台阶的时候，你的脑海会变成流水，什么也不想。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;踏上第三阶台阶的时候，你要把全部的注意力转移到这屋里面你关心的人身上，他们都在家里等着你，呯！你那睿智的大脑就只想着屋子里面的人了。你要开始思考下面这个问题：&amp;lsquo;他们今天过的怎样?&amp;rsquo; 对此充满好奇吧！弄清除他们在做什么，然后尽快参与其中。&amp;rdquo;
这就是「仪式感」，把生活中平常的的事件赋予不同的意义。小王子里面也有关类似的说明，就不具体阐述了。
那些在生活中被设计的「仪式感」 在生活中随处可见的一些现象：
路边摘了一朵鲜花送你，你便心生愉悦 宣誓的时候一般都要喊口号，做指定动作 收到的礼物，一定是经过精心包装好的 买到车的时候，销售一定要跟你与车一起合影 我自己的结论是：可以有，但是不能强求，不然就变成了形式。</description></item></channel></rss>